\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
%\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother
%meta-données
\title{BROUILLON} 
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Émile Littré}
\date{\today}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{beamerboxesrounded}%
           [lower=block title, %
           upper=block title,%
           shadow=true,]%
           {}
           \center
           \usebeamerfont{title}
      \inserttitle 
     \end{beamerboxesrounded}
  \end{frame}

    \begin{frame}[t]
     \frametitle{Recherche de tangente}
     $f'\left(x\right)=2 x - 3$\\
Le coefficient directeur de la tangente, au point d'abscisse $3$, est donc : $f'\left(3\right) = 3$\\
La tangente cherchée et la courbe représentative de $f$ se coupent au point $P\left(3, f\left(3\right)\right)$\\
Or, $f\left(3\right) = 7$.\\
Je sais que la droite passe par le point $P\left(3 ; 7\right)$. Donc ses coordonnées vérifient les équations de la droite.\\
Je sais également que le coefficient directeur de la droite est $3$.\\
J'obtiens donc l'équation : $7=3 \times 3+p$ où $p$ désigne l'ordonnée à l'origine  de la droite.\\
$7 = 3 \times 3+p \iff 7 = 9+p \iff p =7-9 \iff p = \mathbf{-2}$\\
    \end{frame}
\end{document}
